% @Source RP
% @Difficulté 1
\begin{enumerate}
  \item Simplification de l'écriture des nombres suivants :
        \begin{align*}
          A & = \log\left(10^{4,2}\right)      & B & = \log\left(10^{-3,1}\right)    & C & = \log\left(10^4\right) \\
          A & = 4,2                            & B & = -3,1                          & C & = 4                     \\
          \\
          D & = \log\left(\num{1000000}\right) & E & = \log\left(\num{0,0001}\right)                               \\
          D & = \log\left(10^6\right)          & E & = \log\left(10^{-4}\right)                                    \\
          D & = 6                              & E & = -4                                                          \\
        \end{align*}
  \item Simplification des expressions suivantes :
        \begin{align*}
          F & = \log(25)+\log(0,04) & G & = \log(0,02)+\log(500) \\
          F & = \log(25\times0,04)  & G & = \log(0,02\times500)  \\
          F & = \log(1)             & G & = \log(1)              \\
          F & = 0                   & G & = 0                    \\
        \end{align*}
  \item Écrire les nombres suivants en fonctions de $\log(2)$ :
        \begin{align*}
          H & = \log(20)              & I & = \log(200)             & J & = \log(2000)            \\
          H & = \log(2\times10)       & I & = \log(2\times10^2)     & J & = \log(2\times10^3)     \\
          H & = \log(2)+\log(10)      & I & = \log(2)+\log(10^2)    & J & = \log(2)+\log(10^3)    \\
          H & = 1+\log(2)             & I & = 2+\log(2)             & J & = 3+\log(2)             \\
          \\
          K & = \log(0,2)             & L & = \log(0,02)            & M & = \log(0,002)           \\
          K & = \log(2\times10^{-1})  & L & = \log(2\times10^{-2})  & M & = \log(2\times10^{-3})  \\
          K & = \log(2)+\log(10^{-1}) & L & = \log(2)+\log(10^{-2}) & M & = \log(2)+\log(10^{-3}) \\
          K & = \log(2)-1             & L & = \log(2)-2             & M & = \log(2)-3             \\
        \end{align*}
  \item De même avec les nombres :
        \begin{align*}
          N & = \log(4)                        & P & = \log(8)                           & Q & = \log(32)                          & R & = 6 \log\left( 2^{-5} \right) \\
          N & = \log\left(2^2\right)           & P & = \log\left(2^3\right)              & Q & = \log\left(2^5\right)              & R & = \log\left(2^{-5}\right)     \\
          N & = 2\log(2)                       & P & = 3\log(2)                          & Q & = 5\log(2)                          & R & = -5\log(2)                   \\
          \\
          S & = \log(3200)                     & T & = \log(0,04)                        & U & = \log(0,0016)                      & V & = 3,5 \log(16)                \\
          S & = \log\left(2^5\times10^3\right) & T & = \log\left(2^2\times10^{-2}\right) & U & = \log\left(2^4\times10^{-4}\right) & V & = 3,5\log\left(2^4\right)     \\
          S & = 5\log(2)+3                     & T & = 2\log(2)-2                        & U & = 4\log(2)-4                        & V & = 3,5\times4\log(2)           \\
            &                                  &   &                                     &   &                                     & V & = 14\log(2)                   \\
        \end{align*}
\end{enumerate}